傳聞指 Apple 正開發遊戲主機 採用自家 ARM 架構處理器

有細心留意 Apple 近年的產品和服務，可能會發現他們比以往更加重視遊戲市場，例如自從 iOS 13 起，iPhone 和 iPad 都可以輕鬆連接 Xbox One 和 PlayStation 4 遊戲手掣，同樣的安排亦在 Apple TV 上提供。

去年推出的 Apple Arcade 月費計劃，則是 Apple 正式將遊戲作為服務推出的商品，讓玩家能夠以一個月費玩到大量遊戲，同時毋須額外課金和觀看廣告。最近有小道消息指 Apple 內部正在開發遊戲主機產品，而且會使用自家 ARM 架構的處理器，由於爆料者只透露 Apple 正在開發遊戲主機，未有公開其他細節，所以無法估計是什麼類型的遊戲機。

現時發售中的 Apple TV 就已經支援 Apple Arcade 服務，而 Apple TV 所使用的處理器，自從第二代開始就使用自家 A 系處理器，所以，爆料者指 Apple 正在開發遊戲主機，可能只是 Apple TV 使用更新更高效能的處理器，標榜甚至捆綁 Apple Arcade 服務而已。

來源：cnbeta

今年WWDC仲有Bring keyboard and mouse gaming to iPad

Level up your iPad games and add in keyboard, mouse, and trackpad controls. Discover how to use the Game Controller framework to augment your existing titles, bring over games from other platforms, or dream up entirely new interaction experiences. Learn how to integrate keyboard and “delta” mouse coordinate events for player motion, and disable pointer system gestures like the Dock or Control Center to take full advantage of full screen gameplay. For further information on adding support for console game controllers like the Xbox Elite Wireless Controller Series 2 and Xbox Adaptive Controller, watch “Advancements in Game Controllers.” And learn more about using UIKit to manage indirect input by checking out “Handle trackpad and mouse input”.

arm mac上市後，developer用arm+metal api開發一次隻game就可以喺晒iPhone、iPad、Mac、Apple TV上玩到

其次x86+DX12 ult開發一次就可以係Win10同XboxSX都run到

我開發game嘅話一定mark實呢兩個平台先，CP值極高

最後都只係無限課金/廣告GAME

開發一次比所有os用
睇唔出優勢係邊
唔同裝置用家目的都唔同

遊戲品質就靜觀其變啦，始於arm硬件近至先至開始成熟(for gaming)

Apple Arcade都收收地皮 咩原因覺得自己會贏

你信唔信以後arm LOL會熱門過x86 LOL？

apple冇買ip啫，好似騰訊網易咁狂買ip整game唔會唔掂

其實佢使乜整部遊戲主機 Apple TV已經係

應該話佢所有產品都係 只係冇game

ARKit玩到4.0啦，遊戲主機點都要加返舊LiDAR先得啦否則點AR gaming

同一隻game, Mac 版可以賣貴 iOS 好多，如果整合做一個版本，就賣唔到咁貴

快啲出apple game boy/ apple station

仲有Apple TV+

點解唔整合埋落Apple TV個TV OS, 要另外整樣product?

Apple TV冇LiDAR點AR gaming

Cook帝追求高利潤高回報
唔會睇得上傳統遊戲市場囉

咪下下食人口水尾 仲要貴一貴都要食

yes, but u have to pay 5 times for the same fucking game to achieve what u have said
that's corporate culture

部紅白機印個apple logo 上去賣800美金都大把人買
ifan智力有問題ga ma

咪玩啦，全部都係D低B仔手機game，fanboy 都唔撐你啦

點解你地會第一時間覺得係手機Game

A12Z粒GPU好似同Switch係打和（唔限制Watt數）

A14開始可能勁過PS4

下？
Switch係iPhone 7級數

一萬蚊一部遊戲機不是夢

搵撚買

CPU嘅話，大家都係16nm ARMv8-A，應該差唔遠

但GPU，FP32嚟計
Tegra X1有0.649 TFLOPS（Switch特製版應該會再高啲）
A10 Fusion得0.249 TFLOP

A12Z無資料，但可能已經有0.8 TFLOPS
其實係勉強玩到3A大作
所以先會用嚟做ARM Mac OS嘅開發機

不過問題係，就算畀佢A14X去到2.0 TFLOPS都好
Apple應該唔會肯賣咁平
但人地PS5講緊10.28 TFLOPS可能只係賣3、4千
策略嚟講動搖唔到M$同SONY